1. Установить пакет sane
2. Затем xsane для GUI
3. в etc/sane.d/snapscan.conf прописать путь до Snape40.bin (лежит на yandex disk)
4. положить Snape40.bin в путь по умолчанию /usr/share/sane/snapscan/
5. исправить в snapscan.conf наименование bin файла на Snape40.bin

Должно заработать